{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011692",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=607&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=21&ccbaAsno=03480000&ccbaCtcd=31&ccbaCpno=2113103480000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2018-12-19",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남양주 불암사 목조석가여래좌상"
    },
    "text": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像 (남양주 불암사 목조석가여래좌상)\\n\n京畿道南楊州市仏岩山路190(ビョルネドン、仏岩寺)\\n\n京畿道有形文化財 , 仏岩寺大雄殿には釈迦三尊仏が祀られているが、本尊仏である釈迦仏は朝鮮後期に作ったものだが、左右の補佐菩薩像は新しく作って祀ったものだ。 本尊の釈迦像は1743年に開琴。 仏像の金漆を塗り替えることしたという記録が伝わっている。 金を塗り替え、当時17歳だった和平翁主（ヨンジョの娘）。 使徒世子の実姉)が施主者として参加したという点で王室と密接に関連した仏像であることが分かる。 概して上半身が長く膝の高さが低く安定した姿勢を取っており、全体的に静的で慈しみ深い雰囲気を漂わせる。 四角い顔は両頬が膨らんでいて、半分開いた目にくぼんだ鼻筋と小さな唇の表現で端正ながらもしっかりした感じを与える。 螺髪(サザエの皮のようにくねくねとねじって乾かした髪の毛)で覆われた頭は肉鶏(インド人が髪の毛を上げて縛っていた像頭に由来し、仏陀の大きくて高い知恵を象徴)の境界が不明で、頭頂部と額の中央には円筒形と半月形の像頭結び玉が明確だ。 右手は膝の下に下ろして降魔触地印の手揃え(囚人)を結び、左手は別に作って挟んだ。 裾がやや厚くて身体の量感が現れないが、まるで袖の裾から右腕を抜いたような身なりは水宗寺石塔出土金銅仏のような17世紀仏像から現れ始める特徴の一つだ。 この裾は数本の深い谷のしわを描いて左右に伸び、その端は台座の上に垂れ下がって波状の扇子のように仕上がっている。",
    "QA": [
        {
            "question": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像はどこにありますか？",
            "answer": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像は京畿道南楊州市仏岩山路190にあります。"
        },
        {
            "question": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像は何時代に作られましたか？",
            "answer": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像は朝鮮後期に作られました。"
        },
        {
            "question": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の本尊仏はいつ作られましたか？",
            "answer": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の本尊仏は1743年に作られました。"
        },
        {
            "question": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の補佐菩薩像はいつ作られましたか？",
            "answer": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の補佐菩薩像は新しく作られました。"
        },
        {
            "question": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の金漆は何時に塗り替えられましたか？",
            "answer": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の金漆は1743年に塗り替えられました。"
        },
        {
            "question": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の施主者は誰でしたか？",
            "answer": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の施主者は和平翁主（ヨンジョの娘）であり、王室と密接に関連しています。"
        },
        {
            "question": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の姿勢はどのようなものですか？",
            "answer": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像は上半身が長く膝の高さが低く安定した姿勢を取っています。"
        },
        {
            "question": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の顔は両頬が膨らんでおり、半分開いた目にくぼんだ鼻筋と小さな唇の表現で端正ながらもしっかりした感じを与えます。"
        },
        {
            "question": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の像頭には何がありますか？",
            "answer": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の像頭には円筒形と半月形の像頭結び玉があります。"
        },
        {
            "question": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の手のポーズは何ですか？",
            "answer": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の右手は降魔触地印の手揃えを結び、左手は別に作って挟んでいます。"
        },
        {
            "question": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の裾の特徴は何ですか？",
            "answer": "南楊州仏岩寺木造釈迦如来坐像の裾は数本の深い谷のしわを描き、左右に伸びて台座の上に垂れ下がって波状の扇子のように仕上がっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 484,
        "QA": 563
    }
}